# AlurapicRequisitoFormacaoAngularAlura

## Neste projeto:

- Primeiro curso:

  - Angular parte 1: Fundamentos
  - https://cursos.alura.com.br/course/angular-fundamentos

- Segundo curso:

  - Angular parte 2: Autenticação, Forms e lazy loading
  - https://cursos.alura.com.br/course/angular-autenticacao

- Terceiro curso:

  - Angular parte 3: upload, build e novos componentes
  - https://cursos.alura.com.br/course/angular-upload-build

- Quarto curso:

  - Angular parte 4: lapidando o projeto
  - https://cursos.alura.com.br/course/angular-lapidando-projeto

## Comandos utilizados

- npm install bootstrap
- ng g c photos/photos-list
- ng g c photos/photos-form
- ng g m errors
- ng g c errors/not-found
- ng g c photos/photo-list/photos
- ng g c photos/photo-list/load-button
- npm i font-awesome
- npm i jwt-decode
- ng build --prod
- npm i stacktrace-js
- npm i @types/stacktrace-js

## Anotações

- Um feature module é um módulo que dentro dele tem um monte de conteúdo que fazem sentido serem agrupados juntos.
- Há uma convenção em relação a organização dos `imports` no angular, onde primeiro vem os `imports` que o próprio angular faz e na sequência (separado por um enter) vem os `imports` que nós importamos, ou seja, pode ser componentes, services, etc.
- A opção `Rename Symbol` do VSCode (clicando com o direito em uma variável) faz com que seja possível editar e alterar aquela determinada variável em todos os lugares que a mesma foi chamada;
- Na convenção o método `ngOnInit` fica depois do `constructor`;
- Na convenção (acho que essa é do curso só) o `constructor` é destinado a injeção de dependências e qualquer inicialização posterior tem que ser feita no `ngOnInit`;
- O `ngOnChanges` recebe um parâmetro do tipo `SimpleChanges` e dentro desse método pode-se verificar se alguma propriedade teve alterações, teve mudanças, basta testar `changes.photos` (exemplo da propriedade photos);
- O pattern `debounce` em um filtro, pega a palavra que o usuário digitou em um determinado tempo de pausa, exemplo, usuário digitou e parou 300 milissegundos, a partir dai ele ira pegar a palavra digitada, isso é uma estratégia de performance;
- O `rxjs` possui diversos operadores chamados `Lettable Operators` e que podem ser utilizados para as mais diversas finalidades a fim de facilitar diversas operações e funcionalidades, um dos utilizados aqui foi o `debounceTime`;
- Toda vez que tem algo que fica emitindo valores e nunca termina (tipo um `Observable` sem o `.complete()`), o `ngOnDestroy` pode ser uma solução, exemplo utilizado no arquivo `photo-list.component.ts`, o `ngOnDestroy` é o fim do ciclo de vida de um componente, ou seja, caso ta na pagina A e navega para B, em teoria a A teria que ser destruída;
- Uma diretiva (exemplo aqui é da `darken-on-hover.directive.ts`) é utilizada passando o seu selector na tag, ou seja `<a apDarkenOnHover>oi</a>` e as também pode receber propriedades, que serão passadas assim: `<a apDarkenOnHover brightness="70%">oi</a>`;
- Você só coloca no `exports` (no módulo) aquilo que você quer ter acesso no template de outro componente;
- Esse pedaço de código equivale a um if, `this.platformDetectorService.isPlatformBrowser() && this.userNameInput.nativeElement.focus();` que testa se o `isPlatformBrowser()` é verdadeiro, se for, o código executará o que está a sequência dos e's comerciais, se não, não executa o que está na sequência dos &&. Esse código em específico (junto do seu service, `platform-detector.service.ts`) faz com que determinado código seja executado somente se o mesmo estiver rodando em um navegador, nunca em um dispositivo móvel;
- Apenas componentes possuem o `ngOnInit`, caso necessite adicionar um código de inicialização em um `service` por exemplo, será necessário adicionar no seu `constructor`;
- O `behaviorSubject` guarda a última emissão até que apareça algo para consumir essa emisão, diferente do `subject`, mas o `behaviorSubject` precisa ser inicializado, o que pode ser feito com um objeto vazio, desde que o tipo daquele `behaviorSubject` (ex: `BehaviorSubject<User>`) possa receber objetos vazios;
- Para garantir e não dar erros (o instrutor falou que pode dar muitos) depois de inserir um `guard` no `app-routing` é necessário reiniciar;
- Para validação do formulário é necessário utilizar `signupForm.invalid || signupForm.pending`, pois assim também verifica se o mesmo ainda tem algo pendente, ou seja, se há alguma validação assíncrona rodando;
- Para usar hash na url basta alterar de `forRoot(routes)` para `forRoot(routes, { useHash: true })` na linha de `imports` do arquivo `app.routing.module.ts`;
- Code spliting (separação dos módulos do projeto) e Lazy Load para performance;
- Se quiser carregar um módulo da forma LazyLoad, ele NÃO PODE ser importado no `app.module.ts`;
- Uma boa prática é que o `AppRoutingModule` seja a última importação dentro do array de `imports`;
- É possível utilizar o `ngOnInit` em uma `directive`;
- Quando faz `[routerLink]="['photo']` ele montará o link dando continuidade do caminho em que o usuário se encontra, ou seja, se ele estivesse em `http://...:3000/rafael` ele ficaria `http://...:3000/rafael/photo`, más para ir para photos a partir da raiz tem que fazer `[routerLink]="['/photo']` que dai ele vai acessar `http://...:3000/photo`;
- No css o `vp` é referente a tela do navegador, ou seja, exemplo: `heigth: 50vh` quer dizer que o `heigth` vai pegar 50% da viewport (tela visível);

## Iniciando a API e o Log Server (em terminais separados)

- npm install
- npm start
